前線抗爭者開記招促停止捉鬼 冀繼續齊上齊落

（獨媒特約報導）反送中運動持續兩個月，政府仍堅拒回應訴求，過去兩日更有86名抗爭者被捕。有前線抗爭者傍晚舉行記者會，陳先生批評政府利用群眾鬥群眾，意圖瓦解運動；希望示威者能堅守不分化、不割席、不篤灰的原則，「希望可以停止捉鬼」。

在8.11港島東集會後，有警察喬裝成示威者，並在沒有出示委任證的情況下，狂毆及拘捕示威者。陳先生炮轟當局欲透過「群眾鬥群眾」，以瓦解反送中運動。他曾在 Telegram 群組和近百名前線抗爭者討論，均希望停止捉鬼。他表示，在8.18的民陣集會後，便有穿上裝備的前線抗爭者到政府總部，遭其他示威者指控是卧底及「鬼」，現場更立即起哄。最後，穿上裝備的前線抗爭者遭其他抗爭者以士巴拿襲擊至流血，更要到醫院縫針。

陳先生認為，自8.11的銅鑼灣一役後，示威者間有不信任對方的情況出現。他舉例指，有示威者在8.17光復紅土遊行後，提出到旺角行動，但同遭示威者質疑是「鬼」。他承認，捉鬼心理已在市民和抗爭者間埋下不信任種子。

陳先生強調，勇武抗爭只為增加政權的管治成本，而前線抗爭者每次都是「衝到最前，撤退最遲」，但如今「捉鬼」已成為風土病，希望市民明白，「群眾鬥群眾，得益的只會是政權。」

警察昨日在荃灣清場時，多次連續發射催淚彈，楊屋道一度尤如戰場。陳先生便提到，有無數前線抗爭者自6月起，身體多處受傷和不適，包括肚瀉和皮膚病；自己更出現催淚煙的味道的幻覺。他希望香港警察能認真反省，「你哋唔係有牌爛仔，行為定必遭到清算。

陳先生又透露，自己一直面對家庭壓力，家人仍認為反送中的示威者是「有錢收」，「精神的壓力其實唔細」。陳先生最後重申，自己無畏無懼，「即使出動子彈都會照出去，如果不幸身亡，我會將保險金捐俾星火同盟。如果因為暴動罪入獄10年，我都會在獄中增值；因為我愛香港，更愛香港人。」

記者問到，為何高調召開記者會，及會否憂慮遭到警方拘捕。陳先生表示，「自己真係好驚，開完記者會就即刻走」。他慨嘆，冷氣軍師並不理解前線抗爭者的感受，只顧在網上「捉鬼」，遂決定站出來公開講述感受。

記者：麥馬高、麥倩怡

停止捉鬼 多謝合作

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

有手足因爲捉鬼比人打呀
想問下成日叫捉鬼果啲點睇

唔捉會好啲唔好打錯手足

但今日都見到人捉鬼 粉紅色貼紙
唉

大家相信前線啊

[9．1機場] 文宣集合 2.0

現有文宣集合 (Google Drive)

前線唔勇武又屌唔勇武
勇武果陣又屈人係鬼

支持前線！

推 俾多啲人睇

推呀！

支持

捉鬼心態真係好大獲

唔好亂出手 好易打錯手足啊
唔係上齊裝就係鬼啊

前線自白.mp3

好心唔好咁on9做呢件事啦，其實你地明唔明咩叫核彈都唔割？

個日見到狗扮手足以為執撚到寶咁，諗住spin晒比啲狗，仲要係到做文宣。人地就呃唔撚到喇，自己人就信到十足囉。

好心咪懶鳩叻，唔該諗下捉鬼呢種不信任氣氛彌漫係幾撚大鑊先啦。

推

同場加映
1/9春袋

果日見到新聞已經知道仆街了
依加每次打網上都捉鬼 真係好憎 但又好多人正皮依啲post

前線都唔驚 唔想捉鬼
你地企咁後 後到起屋企既就唔好捉啦好無

信任前線

最撚慘係有人以為自己好撚醒，諗住spin晒比狗當賺民心

但又唔諗下香港人用左耐先開始接受勇武抗爭、違法達義，唔諗下無左幾多手足先換到今日咁多人出黎。

見到啲人又玩翻捉鬼，想贏？輪迴多次做香港人都未撚贏到啊。

//他指有前線會用耳機作小組行動，長天線則是為了接收對講機信息。他又指自己的小隊亦會在身上貼黃色標籤，以確保在混亂中找到自己人，但外界卻覺得有貼顏色標籤就是鬼。//

今日話粉紅色貼紙係鬼既 可唔可以同手足道返歉

根本就算有鬼都唔到冷氣軍師同一般人捉，前線負最大風險都唔捉，我地憑咩捉鬼，憑咩話勇武手足係鬼

今焦一起身 facebook全部都屈手足係鬼
心都碎左

//被問到高調開記招會否擔心被捕，陳先生坦言很害怕，但認為有前線聲音不能表達出來，因此他必須要走出來見記者。他又指「連登」是「冷氣軍師」的主場，Telegram 則是文宣組主場，但前線卻沒有平台發聲。

他慨嘆，冷氣軍師並不理解前線抗爭者的感受，只顧在網上「捉鬼」，遂決定站出來公開講述感受。//

心都痛埋

講撚左唔捉
驚有事咪唔好跟住做
dllm

前線冒咁大風險出黎開記招 大家聽話啦好無
佢地好大風險咖 唔好再玩捉鬼啦
佢地到依刻都無同我地割蓆啊

講得好

以後有人捉鬼 我就post返依單新聞

真係唔好捉鬼 鬼係唔會捉得晒 反而會害左前線手足

大家見到有facebook page 捉鬼 麻煩起留言出一出聲
自己今日試過令到佢del post
但lihkg就由佢沈好了

要前線冒險出嚟開記招，收手唔好捉啦
有冇鬼都好，信前線兄弟啦

我信你地識進退㗎! 唔會咁易俾鬼影響到!

停止捉鬼唔代表要咩都聽曬人講喎
之前試過有鬼叫人去黃大仙
點知啲狗一早佈防曬
拉左唔少

要有獨立思考唔好人講就信

前線好多時都討論完先做既
同埋都好醒
所以唔洗捉鬼 大家有心了

借你一個位

延伸閱讀
代貼一個前線手足嘅心聲：唔好再捉鬼啦

停止捉鬼 齊上齊落

希望不捉鬼 可以成為主流共識
由811講到依加 心很累

總之我地唔響前面

就唔好理佢地咁多

正如今日聽梁芷珊話齋

每個人都有唔同既工作崗位，

前線 、文宣、啦啦隊等等，

正如你睇波一樣，你可以心痛，可以屌可以喊

但無得，亦都唔好干擾作地既運作。

push

咪撚再捉啦on9
可以作出合理懷疑, 可以自行判斷
但未100% fc前唔好高調捉鬼

不割𥱊，不篤灰，齊上齊落！

其實覺得可以哨兵做多啲野？
每區都報定有無狗
咁前線手足就可以知去邊較好

利申9up 唔知work唔work 勿屌

係不捉鬼，不割𥱊，不篤灰，齊上齊落！

幾好呀
我見有風火輪偵測兵

黎黎去去都係得幾條友係到捉鬼渣嘛 前線唔駛理嗰幾條友 你地冇可能阻止到所有人捉鬼 安守本分 文宣自自然然會幫你地善後 左膠捉鬼嗰啲下次自己私下攪掂佢地 根本大家都有曬共識你地點做都唔會割

不流血 不受傷 不被捕 不分化 不篤灰 不割蓆 ，原本嘅六個不，希望你地仍然記住！我係一個差不多60歲嘅廢老，和理非，兩公婆無仔女，係你地令我地明白為人父母原來係會咁擔心，我地支持大家，但亦希望大家珍惜身體！

但係今焦又見到有好多捉鬼post喎

唔可以再捉鬼勒

尊重前線義士 不要分化 不要割蓆

信前線

班冷氣軍師真係好7煩，無上過前線發夢都以為自己諗既野啱晒。有冇嘗試了解過前線經歷，意見，困難，心理壓力等等先俾意見俾solution 呀。

剩係識講分前中後排，企疏d，又唔講點分點企疏點預距離。唔係唔俾你俾意見呀，係要d有實用，有前線手足參與討論既意見。仲有d排陣post，一個催淚彈，前線既陣已經因為滅煙而散啦。冷氣軍師有冇問過前線有裝可以頂幾耐煙? 視野點樣，睇唔到野會有咩心理壓力等等等? 無前線input又點可能有好既發夢戰術討論?

popo 訓練左咁耐，有晒心理準備去打，有晒洗腦process去認為自己正義去執行任務。你估雙方心理質素同執行戰術能力可以因為冷氣軍師9up幾句就拉近?

懷疑係鬼必然因為對方做既野同自己諗法唔同，咁同分化有咩唔同? 咩係兄弟爬山各自努力呀屌。鬼有問題但係捉鬼梗加大問題呀...除非你有好提議可以快速分辨自己人啦。

成日捉鬼，講前線要點要點。不如俾d方法出黎解決行動撞期既問題? 已經成日嘈嘈嘈，嘈到你屌我入機場我屌你做地區遊行。你叫前線點放心step back 呀。對家，甚至一d so call自己人已經睇準呢d機會不斷分化，激化雙方，唔係機場就係地區。腹背受敵班冷氣軍師仲要捉鬼，仲要對指指點點，唔該一至對外啦。

有170萬人出黎遊行，分兩邊各有85萬。冷氣軍師如其留係同温層指指點點，不如盡力call人去參與兩個活動，why not both?

支持前線！核爆都唔割！

叔叔你好！
首先多謝你地支持我地，六不我地仍然記住，亦希望你地都明白勇武手足嘅想法，勇武手足好需要你地支持！

佢出黎講已經好大風險
就係唔想大家分化落去
依個記招唔單止係一個呼籲
更加係對我地和理非一種警醒
香港人一定要一齊向前行落去
無得退一退就粉身碎骨
光復香港
時代革命

相信前線

不捉鬼，不割𥱊，不篤灰

師兄冷靜啲
連登就係咁 建議衝突完唔好上連登

機場同地區戰 雖然唔知你係咪話我啦
我個人係唔支持九月成個月都機場又唔比人搞其他活動
所以就開左個post講 屌迫人取消所有其他活動既機場撚
其實唔想嘈 但係我唔想比佢地帶左風向

停捉！

//popo 訓練左咁耐，有晒心理準備去打?
點解佢地又發皮四?

只要我地堅決唔割蓆，幾多臥底都無用，只係幫我地助攻，仲要多謝佢地添，但遇到臥底捉手足就一定要合力救手足，將臥底制服

屌你一個二個失憶呀
喺機場果次大把人叫唔好捉鬼
但係唔只一個勇武屌晒話8.11之後好撚大壓力
話捉鬼無唔啱
而家前線有人傷咗 又賴連登多冷氣軍師
可唔可以search post 先屌

不分化不割蓆 唔好淨係識講

8.11果次就係手足返轉頭救人
點知原來果個都係鬼
比個仆街㩒底打崩牙

係，我都唔同意日日只係機場。因為明明有百幾萬人可以行動，170萬人分17區都每區10萬啦。點解一定要唔係機場就地區，call夠人就兩邊都搞得成啦。所以我認為應該雙方合作，不互屌不分化，各自call人各自利申下自己搞既活動有咩好。唔洗講對方活動有咩儀咁好。兩邊都搞得成就變成兩個行動相輔相成，唔係就真係變攬炒

我只係想講popo冇心理加鎖，認為自己係正義要打前線手足。相反前線手足仲係有心理加鎖包括埋冷氣軍師既意見而未能完全放開去發夢

捉鬼者，以亂軍心之罪，斬之

推爆佢 你班捉鬼撚落場未

屌那星講過好撚多次唔好捉鬼啦

歷史教訓左一次啦
停止捉鬼內亂
大家保持適當空間就足夠

唔好捉鬼了
你有顧慮你就黎遠D
警犬派鬼入黎做野你預防同制止唔到
真係相信前綫

唔好捉啦，捉到又點

完全認同
希望多啲人討論下其他抗爭

齊心屌人捉鬼就得

我今日起facebook 同手足屌到一個page del 捉鬼post
建議大家可以向依個方向進發

辛苦晒手足

Push

Push push

當林奠決定以警隊作護身符，給予無上權力予警察時，就已經知道事情一定不可能走回頭路，警民必定對立甚至仇視。警察濫捕、羞辱、私刑對待香港人，香港巿民盡收眼底，由示威者受市民夾道鼓掌致意與警察出現時受市民瘋狂唾罵形成強烈對比，可見一斑！
親愛的香港人，呢場戰役係無可避免要打，亦係必須要為香港而打。
現時，黑警甚至已經向香港市民開了宣戰的第一槍 ; 我相信好快會出現第二槍，第三槍……
我們已被趕狗入窮巷，沒有退路，請不要再選擇沉默，苟且偷生，不要再懼怕四面楚歌，兵臨城下，只要我們能堅守一個信念 : 黑警不清，我們誓不低頭！黑警現時係林奠一個最堅固嘅護身符，我地嘅矛頭應該一致面向黑警，只要能夠挫敗黑警，甚至解散警隊，瓦解濫權黑警這個林奠最大護身符，五大訴求，才能指日可待！

永遠支持義士

最後搞清楚件事都好，吸取教訓好重要，繼續改進同進化